% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=d2084&id=2N60-1&n=1&s=2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Inéquations
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
On considère la figure ci-dessous sur laquelle les longueurs sont en cm.\\
Quelles sont les valeurs possibles de $x$ pour que l'aire de cette figure dépasse $70$ cm$^2$ ?\\
Résoudre ce problème en le modélisant par une inéquation.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{center}
\psset{xunit=0.6cm,yunit=0.6cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=2pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-1,-1)(5,5)
\pspolygon[linewidth=1pt,fillcolor=black,fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0,0)(4,0)(4,1)(0,1)
\pspolygon[linewidth=1pt,fillcolor=black,fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](4,0)(5,0)(5,1)(4,1)
\pspolygon[linewidth=1pt,fillcolor=black,fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0,1)(2,5)(4,1)
\pspolygon[linewidth=1pt,fillcolor=black,fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](2,1)(2.15,1)(2.15,1.15)(2,1.15)
\psline[linewidth=1pt](0,0)(4,0)
\psline[linewidth=1pt](4,1)(0,1)
\psline[linewidth=1pt](0,1)(0,0)
\psline[linewidth=1pt](4,0)(5,0)
\psline[linewidth=1pt](5,0)(5,1)
\psline[linewidth=1pt](5,1)(4,1)
\psline[linewidth=1pt](4,1)(4,0)
\psline[linewidth=1pt](0,1)(2,5)
\psline[linewidth=1pt](2,5)(4,1)
\psline[linewidth=1pt](4,1)(0,1)
\psline[linewidth=1pt](2,5)(2,1)
\uput[d](1.8985365853658545,0.1){$x$}
\uput[d](4.5,0.1){$2$}
\uput[l](5.109463414634146,1.4){$2$}
\uput[l](0,0.5){$2$}
\rput[tl](1.568,3){$6$}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=d2084&id=2N60-1&n=1&s=2&alea=sHEO&v=eleve&title=Plan+de+travail+%3A+in%C3%A9quations&es=0211}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution} 
Corrigé en ligne.
\end{Solution}
